【高下立見!?】肥姨姨:「DSE20分正常人都攞到。」

肥姨姨，一個新興Youtuber，港大學生。以DSE、JUPAS、大學生活類型影片吸引年輕觀眾。佢早前以"由OU都唔收到讀港大"為題，抒發己見，鼓勵放榜失利嘅DSE考生。然而，佢喺片中講過一句「DSE20分正常人都攞到。」隨即令到一班玻璃心中學生為之嘩然，圍插片主。及後，片主在其他片中解釋，佢嘅20分正常人都攞到思想係由父母灌輸，無意傷害考生，以息眾怒。

觀眾1: 一知你20幾分即刻唔想睇
觀眾2: 其實呢 廿分 唔係人人都攞到 唔駛講到正常人都攞到

另一邊廂，著名Youtuber不滅墨水浩嵐，早前曾仿傚台灣Youtuber(啾啾鞋、阿滴.etc)實測新鮮出爐嘅公開試，以體驗學生焚膏之苦。浩嵐不但以裸考姿態嘗試完成2018DSE中文卷一12指定篇章部分，更在片中暴露出佢係唔知2018卷一係有得溫嘅驚人事實。不過，佢痛苦嘅表現成功吸引大批學生表示大有共鳴，齊齊屌鳩DSE中文害人不淺。

觀眾1:其實學文言文有乜撚用?
觀眾2:應屆dse表示 多謝你比返少少尊嚴我🤦🏻‍♀️起碼比我知道原來5係得我一個睇5撚明文言文。2018考生們加油啦

講到呢度，我諗有唔少巴絲都too long didn't read。但係我想講，20分真係唔難，起碼唔係挾太山超北海之類，無努力過嘅人喺度屌個制度，成班loser喺度圍爐，真係人唔笑狗都吠。無錯，本身DSE中文真係好難考，因為卷一無得溫，而且存在住作文、ORAL呢兩個極不穩定因素。但係考評局已經好仁慈，新增咗有得溫既12指定篇章部分，令大家有返些少揸拿去考中文。

可惜，事實就係難聽，大家都係喜歡圍爐，留喺同溫層裡面等死罷啦。

35分鍾正常人都攞到
你先得20分昨?吔屎啦

召喚AK哥！！！！

睇唔明probability

讀十幾年書5條4都攞唔到……對自己要求高d嘅學生覺得有一科攞4都係羞恥……

正常人唔溫都過20
正常人溫下都過30

肥e咪又係港大nursing
真荒謬 把自己看得那麼高

啲band 3仔唔知人外有人，總係洋溢住莫名嘅自信，Kong U nursing收分又低、人又廢，咁都好打J

係天外有天 但都唔改變dse20分正常人有讀書都拎到嘅事實

正常人拎到20分，佢拎20咪證明咗佢都只係一個平庸嘅人，重咁自信做乜，實情明明係間U入面最低分嗰浸，你話佢拎25以上走嚟同人話常人有廿分就合理姐

同啲自己係米七就開post話米七以下係死矮仔有乜分別

你個例子係想捧高自己 侮辱人矮 身高天生注定 冇得計

20分係正正常常有讀書就拎到 係事實 講事實唔係侮辱人 又何來洋溢莫名自信?

考唔到廿分嘅大家 都唔洗咁玻璃心 唔好下下覺得人地睇唔起你

考唔到唔係代表你唔正常 只係你冇認認真真讀書姐 你付出過幾多自己心知肚明

你睇咗條片再下多次定論啦

Feel到好多後門狗衝緊入黎

事實上20分真係唔難

連登個個30幾分

事實上連登仔拎20分真係唔難喎...

btw d人廿分都冇咁就玻璃心屌鳩佢
好心就考多次dse入u啦
屌完你都係原地踏步

都有24啦

hku nursing year 1 38% 係asso

利申，dse 13分入三大

佢Jupas入？如果唔係就真係收皮算啦佢

佢好似retake入

咁都24分啦
睇唔起20分有咩問題

我都3字頭
其他HKU N展仔都係得24
仲有唔少asso仔添
睇唔起20分有咩問題

其實冇問題
係youtube班人冇廿分咪玻璃心屌佢

無啦啦我唔會睇唔起人

小妹dse 16分同佢係同班同學

佢講左句"廿分正常人都拎到"
嚴格黎講都唔算睇唔起人既
最多屌佢太高標準

ak哥第一次都無

33223正常人都攞到會合理d
利申 過20分

事實又無講錯喎
拎唔到果班問下自己點溫書先
人地三年嘅嘢不斷累積要考，如果你係最後果年，甚至幾個月先去溫嘅，仲算係正常人？

20分真係有溫下書都拎到架wo

肥E 條垃圾讀KONG U Nursing 咋wor .... 仲廢過OU

講得岩啊

條友想紅成日搏出位，人品又差撚到，以為自己大明星
發夢同佢出過ward

有科elective我裸考都4
認真5條4你正正常常有認真溫過下書一定唔難

樓上乜撚野邏輯
廿分以上話廿分易攞有咩問題
俾夠佢三十分再講 你咪又係插佢離地
真係好撚酸你班友
你係插都插佢個立場論點啦
人身攻擊做乜撚野
即使佢唔夠廿分又點？ 咁咪唔係正常人囉
見到你班傻西咁低質就火

好彩我都有21分
未算唔正常

真係好玻璃心
20分有幾難呀？
文言文又賴冇用

Nursing

eq咁低，你係嗰啲日日"着撚晒"嘅mk仔 ？

咁真話黎，有心機溫下書Best 5全4難度係邊

連登仔以前就興講fg 50k，宜家就dse 20分，果然好左好多中學雞

平時功課測驗有認真對待過，就算前幾個月先溫書咪一樣廿分或以上

發夢識佢真人
好撚正架佢份人
而事實上20分正常人拎到真係冇錯

btw肥ee佢本人band3出身
第一次考好似已經23分
retake埋26分
人地band3中學仲要中六先發力都拎到23
最後26其實夠入cu nursing
只係佢揀咗hku啫
成班得10幾分嘅酸民玻璃心

拿 依頭講完轉頭又人身攻擊
因為駁唔撚到？
Btw忍左你班撚屌好耐又同你講咩

其實佢講得無錯嘅
不過低過廿分嘅係佔大多數
被人屌都係意料之中
其實20分對band1學生黎講真係唔洗點溫書都得
利申廢物得30分

呢個真！學校仲話我會1/2 我鳩考咗個4
Chem 2016 我mc1撞岩31題 lollllll

你着晒火咁唔通expect駁完會有理性討論

做乜鳩 其實個post得六個鐘

真 大部份人考唔到20分
再加上連登係失敗者集中營
你見啲討伐後門狗嘅post幾多負皮
就知唔夠20分嘅後門狗人數有幾多

其實全4真係好容易
對自己有要求會做下pp同溫下書好難冇
不過咁講實俾人屌 因為20分以下既人遠遠多過20分以上

七個U！咁都俾我攞到，今晚我請食飯！

真心嘅我唔discriminate佢地嘅
不過無理由講到考唔到20分
無俾心機讀書係合理嘅事咁

dse 咋， 試下考al 先講啦

以前喺band1讀 20分真喺唔高㗎
正正常常識做識解pastpaper 有讀曬課程
點都有廿分
利申：唔係正常 but 有本地大學收

鳩考有廿分幾出奇 低過廿分個班一定係懶

其實唔係想鞭肥ee屍
只係咁啱睇到不滅條片，覺得佢嘩眾取寵，完全唔去了解個system就想搏共鳴 （始終考得差既人係佔多數），呢種行為真係好噁心

一路做甲部指定篇章一路話無原文真係don’t know do what

肥ee何嘗唔係作狀撚

本身拗咗兩個reply嘅會員喺#14叫完佢睇埋條片再下定論就再無quote過

佢醒目呀 前前尾尾都戴晒頭盔係明知廢人多嘅表現 但偏唔剪咗句嘢照出 結果咪係其他片8 9K 哩條30幾幾

全4 都攞唔到 一係蠢一係懶再唔係兩者都有

btw考試重要係重要， 但又唔代表一切

有個水電牌係手好過

Dse全4有幾難啊
hea做pp溫下書就攞到啦

on9 dse 20 分好叻咩 ，asso同dse兩回事。我地入返ugc year1即刻屠班直升仔gpa

20分係多人有
但係少過20分亦都多
憑咩話係正常人就有
講錯野 抵屌啦
你覺得易 唔代表其他人都易

後面咁易入仲玩dse咩

著曬火就唔可以理性討論？
（真人都話姐）
兒登

留返畀啲覺得你理性討論到嘅人同你討，我就不了

Who

我夠膽肯定你條撚樣未考dse
然後已預無20

就算考左都唔方高分啦咁酸

事實上佢講得冇錯，只係班人玻璃心
中學讀band 1既
同級得幾個同學拎21分以下

呢個真
其實讀書讀得好唔好又唔係成功嘅指標
你人生另有目標嘅話 就算dse2分又點姐

所以點解我話唔expect有理性討論

班友日日鳩流流睇濕鳩YouTube片梗係20分都冇啦
有上堂都至少有4啦

我比較想知御理 去咗邊

20分都冇嘅不如諗下中四五自己做緊咩先

正常人20分都冇都係衰懶姐

但你覺得自己有盡力20分都冇

比你入到大學都讀唔黎啦

20分每科拎4係真係基本野黎

留名學野

虛無主義

難咗會少咗人入U咩

中文1左

唔洗同al撚拗
佢地覺得自己考dse一定入到mbbs

講緊難度咋喎，有話入u 咩

發夢我frd 屌過佢，臭雞黎

冇錯 真係有d人讀極都唔入腦讀極都唔明 佢地點努力都考唔好
正如畫畫咁 有天分既人hea畫都勁靚 無天分既人點畫都畫到成碌柒咁
利申u已grad dse好過條柒頭

咁資質差一早唔應該以入大學做目標
過左十分既話，分數對佢地無意義

連登仔們3科都20到啦

亞洲人教育 最衰係呢樣野
自己努力完就當係理所當然

我覺得20分有啲高 15-18分先係正常人都攞到
計返都係每科拎3 部分擅長嘅科拎4拎5
唔可以強求人人都有5有* 大部份人都只係普通平庸嘅學生

你想講median

我估應該都差唔多

世界一向係努力便成功 20分誇張左 但係肯落一半力 一定有17-18 悔不當初

21分先正常
20分收皮啦

20同23就話姐
20同21冇咩分別

係
所以講20分係好撚戇鳩
都唔撚知點解齊頭20分先叫正常
19分就唔正常

20分 係指每科有4咋 除左中文英文LS有少少難道 其他科俾半年時間好易有4喎

所以20我覺得虛高

正如我IELTS當年裸考都8.0
果刻我就發覺
原來呢個世界真係好多智障垃圾

話晒都讀咗三年，唔擅長嘅科拎4先正路。

DSE咁淺係唔需要資質的，腦喺到就足夠理解全部課程，姐係夠拎*有餘，加埋小心已夠**。

你話alevel我就認同要資質先讀得通呀

清醒啲未，自己第一個reply就係屌人人身攻擊做乜撚，係插都插立場論點，又兒登乜乜乜

到最尾就係自己玩返標籤同人身攻擊，清醒啲嘅咪駁吓我邊句回覆嘅立場有講錯

呢個世界叻人永遠都係少數
就算好似你口中係唔需要資質 但都會拉curve 邊有咁多人拎到4up 大部分平凡人都係拎3或以下

都話DSE唔關叻唔叻事，叻人係少數，但懶人係講緊十倍百倍（睇你點定義叻），喺DSE唔使叻，你識得踩住埋懶人嘅話上三大唔難，出國入ivy G5 or equivalent先話要畀啲心機同資質。

拉一拉curve 拎4OR以上既人得返30%左右

唔算係正常人都拎到既分數啦 5科都係TOP 30%

你識得踩住埋懶人嘅話上三大唔難<--20分入到3大既人有幾多

咁就唔係普通正常人啦

咪玩，DSE唔拉curve。普通人20分，識踩住埋懶人上嘅意思咪姐唔做懶人20分up唔難。

問:各科不同等級的臨界分數每年均有不同，如何釐定臨界分數及維持不同年份的水平? 是否透過「拉曲線」來訂定臨界分數?
答:沒有「拉 Curve (拉曲線)」的，四科必修科目都設有「Monitoring Test」，即品質監控 的測試，我們每年都會到不同學校，安排學生做同一個測試。使用同一份試卷，即是同一 把尺。因為去年的試卷與今年的試卷或可能深淺不一，所以有時候需要 70 分、有時候則 要 82 分才可取得第五級;但 Monitoring Test (MT)採用一樣的試卷，題目一模一樣，今年 的考生做一次測試，明年的考生又做一次，由 2012 年開始，每年的考生都會做一次。事 實上我們由 2010 年起，已安排不同的考生參與測試，因為我們希望比對會考及高考的程 度，利用測試分數，我們便可知道今年的試卷屬深或淺，因為考生做了兩份試卷，中間有 如設有梯或橋樑連接兩個分數，這樣我們便可得知該試卷的深淺程度。

一早有人問過HKEAA。

唔拉

每科都TOP30%叫正常人 點解唔係50%?

30%叫中上啦

你等上面其他人覆你啦，我主力屌開肥ee咪又係廿零分學乜人扮大袋嘅，不過小心畀癲狗咬你DSE都未考就真

冇左班被管理層，班管理層點算

你言之無物
無從駁起

有冇興趣、夠唔夠膽睇吓我張cert係咪你所講嘅根本無考/低分

擺黎睇下囉

lm

從來無諗住擺上嚟，我都叫識少少ps，角度拎四正啲同光線平均啲，copy and paste多幾星都唔係難事，更加唔好講有得借人張cert嚟影，到時只會係口同鼻拗。

你係咁有興趣睇嘅話，我星期一至五啲十二半啲堂都喺happy park附近，你諗個dresscode企喺附近，見到咪上前拎張cert過你睇，畀埋身份證你cross check係本人又點話

其實你都幾撚on9
完啦好嘛
同你講野真係曬鳩氣

不過港大而家越嚟越低分都入到，你嚟到happy park又畀張低分cert你睇又無乜為。

至少我保證高過入學嗰年中位同我嗰科UQ，唔係嘅到時你打鳩我保證唔報警

其實呢句野我覺得有歧視成份
咩叫正常咩叫唔正常先
有人有讀障冇20分我諗都好合理掛
咁唔通呢啲人就叫唔正常？
利申有讀障過20分 讀緊U

到底咩人先同你溝通到，正正常常同你講嘢你就大鳩人，大返鳩你又完啦好嘛

拿
20分=一定係正常人
唔代表
冇20分=一定唔正常
有少少logic上既問題

牙龍果然勁
雖然英文攞過2

講又咁講
band3仔拎到24分以上真係一年都未必有一個
讀polyhd個陣識一個人21分英文2
佢已經係全校第一
係抵佢地串既

巴打咩科

hi

串＝無知
小弟去完ocamp 見到成班勁人
已經冇哂銳氣

咁又係
天外有天係真既

本身有第個細啲id嘅ac，因為reply講過啲同科有關嘅嘢就畀人fb messenger問是咪我嚟

咁不如分享吓個UQ
你地講到我好好奇

你無喺Kong U civil個post屌過條友咩，計落civil難入過nursing啦。
唔係最top根本無嘢好J

個條咩狼來星？
條友串勁撚多啦
btw我同意唔係最top冇資格打飛機

點先算最top

係 自問係中學係最勁果幾個（Band1）去完oday ocamp感到自己只係個small potato

自己定義啦

高過Kong U median畀唔到個range你咩，係要問同科有關嘅嘢

你果科係咪好少人讀 咁易起你底

我會話Ivy League，身邊有，應該算係香港中學生achieveable嘅top啩。

20分以上既人佔總體考生30%
你話難又唔係，易又唔係
因為難同易，係睇你係邊個位置
你問個bottom既，對佢黎講緊係難
連登仔咩水平，心照

不過考試唔叻有乜所謂，其他野叻就得啦
如果有既話

yes，嗱好多科都算少人讀，唔好估啦好嘛。

同埋Kong U本身應該算少人上連登，畀同學撞過好易記得，鳩up埋哩幾日都加入唔上連登嘅族群算了

我都決定開學之後唔上連登

我認同佢呢句喎
廿分真係正常人都攞得到

只係大家搞唔清大部分人同正常人嘅分別
大部分人都弱智又懶，搞到廿分都冇
唔代表佢地正常人喎

中文無得溫先好喎
而家即係迫我分多啲時間出黎背文姐

利申舊制卷一
校內長期fail 出去考就5**

咁咪即係拉curve lo
eaa 只係轉咗個形式講姐

咁要計埋有冇
錢

其實懶已經係正常人既特徵黎

大部分人懶唔代表正常人懶喎

都係，識個SAT top 1%入HKU都係因個錢字，都因為係咁佢哋最唔會拎Kong U嚟打J，畀你揸住個入US top 10嘅分但嚟咗HKU，無人會J。

哩個世界係越低分反而越多人J，asso上city要J到delete some of you，反智

有温書點都會有20啦下話

其實係
如果一個人成個中學時期都努力讀書但無20分就係制度考試嘅問題
但事實係好多人中6先嚟發力
又以為自己有能力讀書
結果炒哂就屌個制度垃圾

如果大部份人都係懶 咁係個世界入面佢地應該先係正常

不過我覺得拎20分真係唔係話好難

除非太遲起步

中4開始發力讀已經好夠
中1-3咪慢慢玩
一半一半平衡哂學業同玩
點知大部分人都係想玩5年讀1年再入大學玩4年
咁Q貪心唔係唔得
但要有智力lor

有同學由中一訓到中六有幾年要考留班試都拎19分

20分真係正常人都拎到既

我嗰fd exactly 拎20，但佢只係讀左一個月書，其實20分真係唔難

On99 冇咩好討論 dse有曬數據睇
2018年達到33222 日校考生得42%
全體得37.2%
33222先12分 已將有6成人考唔到啦
考唔到20分或者above起碼有大半啦
咁依堆人係咪唔正常 要掉去堆田區
好心用個死人腦諗野啦 child登仔

你錯

應該睇 最佳5科總分個stat

有d好高分但冇3322 會排除左

果d應該係好少數姐 btw高分嘅定義係咩

個個標準唔同啦

好高分但冇3322哩d偏曬科啦
冇3322但好高分你覺得正常？

唔係唔正常，係智力低啲姐
分析能力會弱啲，例如用33222比例黎計best 5 20分人數
唔駛掉堆田區既，炸下薯條都ok

咁佢地點都好過冇科叻
得19 20分既人

5.2 有best five分佈
你地諗下有20分正唔正常

睇返都係3x%人有20以上既分
依個係計埋冇3322人既比例
圍返入大學比率三成人到

你唔識睇？ 得14.9%
全體係日校加自修生

只係睇5.2炸我
咁first take拎廿分又真係幾難咁喎

自膠 我未加曬 你啱

3成話難唔難話易唔易啦

佢後門狗?

佢有講錯咩。。。？

講真除咗語文科
其他所有科你肯操卷，清concept點會拎唔到4
一個正常人肯讀書點會無20分
當然你每日溫1-2個鐘，卷又唔撚操既
呢班廢人，抵撚你死啦

中文通識唔到放榜都唔鳩知攞咩

係
以為中文含撚得3結果有5* 真心嚇左一跳

中文學校pre我2/3
出黎4
通識學校pre我5/5*
出黎又係4